點解一定要警方自己認使用過份武力

Repost
點解一定要警方自己認使用過份武力，不如揾人證明佢係咪得？

發夢諗到一個情境，如果中信大廈入面既商户/餐廳/甚至僱員用民事索償警方，因為警察既策略/手法（例如前後夾攻迫示威者入中信大廈，又係門口扔催淚彈）而令到佢地有physical damage/ economic damage,本身呢d 可以remote or foresee到， 從而將案件放上法庭，從中證明警方使用過份暴力/不適當使用暴力?

係你可以告佢地之前佢地就會反告你